<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Jekyll-Blog</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://wangjibin.github.io/"/>
  <updated>2016-05-22T14:51:00.000Z</updated>
  <id>http://wangjibin.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Jekyll Wang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>『辅导员』的『研究生』日常（七）</title>
    <link href="http://wangjibin.github.io/2016/05/22/%E3%80%8E%E8%BE%85%E5%AF%BC%E5%91%98%E3%80%8F%E7%9A%84%E3%80%8E%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E3%80%8F%E6%97%A5%E5%B8%B8%EF%BC%88%E4%B8%83%EF%BC%89/"/>
    <id>http://wangjibin.github.io/2016/05/22/『辅导员』的『研究生』日常（七）/</id>
    <published>2016-05-22T15:31:22.000Z</published>
    <updated>2016-05-22T14:51:00.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt; 最近感觉整个世界都在乱转，猛地打开上一篇日常，居然都是一个月之前了，说好的周更，真是惭愧，这一个月，感觉每天都在马不停蹄的奔波，但静下来仔细想想在忙什么却又说不出来。虽然忙的焦头烂额，但至少过得充实，也算是一种幸福吧。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『工作让每天都相当充实』&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈及工作，这个月发生的各种事情仿佛历历在目，又似乎觉得过了很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;求职大赛从策划、宣传、报名，到培训、初赛、复赛，计通职协的孩子们让我看到了他们的靠谱，简直不能用优秀来形容，当然也很辛苦，参赛的覆盖了各个年级、专业，一路走来，看着他们一步步成长，在各个公司HR面试官的指导下越来越自信，感觉再苦再累，付出也是值得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉还有一个对学生帮助比较大的就是IT名企行了，可以带学生近距离的接触企业，亲身体验一把公司的办公环境，了解企业文化，与在职的校友进行互动，都是自己的亲学长学姐，交流起来更亲切，为今后的求职道路做好铺垫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近忙着办理毕业生就业手续，特别是最后这几天，真的是感慨颇多，大概3个周前就开始通知办理手续，第一个周和第二个周，办手续的同学很少很少，等到第三周便慢慢多起来，最后三天的时候，平均每天办理量好几十个，不知为啥，大家都喜欢拖着，不到最后都不着急，甚至是有几个同学，时间都截止了还不着急办理，还要被催着来办理，真心想不明白他们内心到底是咋想的，自己的事情都不放在心上，有些生气+无奈，却又要怀着一颗体谅的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从接手就业近两个月以来，最开心的事就是接到一个学生的信息，特别开心的告诉我找到工作了，当时我内心真的特别特别替他高兴，还记得他当初来找我，说自己找不到工作，特别沮丧，由于当时刚接手工作不久，自己也没啥经验，就开导他鼓励他，对他的简历提了一点修改意见，并把简历要过来时不时帮他投递一下，自己虽然并没有做多少工作，甚至是举手之劳，但对于学生，确是莫大的帮助，辅导员的工作不求锦上添花，但求雪中送炭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『好想好想能有自己的时间去学习』&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;感觉最近好对不起学习啊…除了在图书馆泡了那几天复习数学考试之外，其他的时间都是在工作工作工作啊啊啊…想想曾经的自己怎么着也是半个学霸，现在却空有一颗想要学习的心，没有时间啊=。=&lt;br&gt;好不容易挤出时间跟自己的学生学习了下Python环境的配置，然而机器学习方面并没有什么实质性的进展，好吧，说忙都是借口，时间都是挤出来的，真的该挤挤时间了…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【iBeiKe十五岁生日快乐】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转眼间，iBeiKe已经十五周年了，自己当年刚加入的时候才九周年，一眨眼都过去六年了，印象最深的还是2010年十周年的站庆，从决定在教工礼堂大办一场晚会，到人员的组织、节目的编排，各种尽心尽力，还有当晚请到的从第一任到第九任的各种CEO/CTO/CFO，大牛云集，晚会结束，很是兴奋，人生第一次喝白酒，各种细节都历历在目，大学，一半的精力，都给了iBeiKe，她也教会了我很多，在这里，线上线下结交了很多朋友，也收获了很多、成长了很多。真的希望能够越来越好，能够影响更多的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【忙里偷闲的小娱乐】&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;忙里偷闲自发组织观看了开心麻花的话剧——李茶的姑妈，这是第一次看话剧，全场爆笑，但到处存在着污点，笑点完全是建立在污点之上哈哈，不管怎样，看一场话剧真的很放松，可以暂时在笑声中忘却工作和学习的苦恼，尽情开怀大笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​还有幸观看了顺义鲜花港的郁金香鲜花节，满目的郁金香，赏心悦目，大自然真的很神奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【运动永不停息】&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;​无论学习工作生活怎么繁忙，运动都是不可或缺的一部分，没有运动，浑身就会不自在，想要为祖国健康工作五十年，就要多运动锻炼身体！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​好的身体是个‘1’，事业、金钱、物质是‘1’后面许多个‘0’，如果身体垮了，即使拥有在多个‘0’，也只能是个‘0’了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​庆幸自己比较喜欢运动，从校运动会到羽毛球赛，又跑了一次两年一度的龙卷风旋风跑，最外圈还真挺累的，有种被甩飞的腾空的感觉，跑了人生第一次4X100接力赛，接棒传棒、拔腿狂奔的感觉挺爽；还有一年一度的辅导员羽毛球赛，虽然自己的技术还差很多，但是喜欢大家一起运动的那种感觉，连续打了三天，身上的每一个细胞都在撕心裂肺的疼着，但好享受这种痛并快乐着的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忙碌不可怕，可怕的是在忙碌中失去了自己。&lt;br&gt;​&lt;br&gt;时常停下匆忙的脚步，体会生命中的一种闲适、从容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​生活中并不是没有快乐，也并不缺少美，只是缺少发现快乐的心情，缺少发现美的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要学会欣赏路上的风景，学会感悟生活中那点点的小美好，幸福就不远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多的电话在响&lt;br&gt;许多的事要备忘&lt;br&gt;许多的门与抽屉&lt;br&gt;开了又关  关了又开如此的慌张&lt;br&gt;我来来往往  我匆匆忙忙&lt;br&gt;从一个方向到另一个方向&lt;br&gt;忙忙忙    忙忙忙&lt;br&gt;忙是为了自己的理想&lt;br&gt;还是为了不让别人失望&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt; 最近感觉整个世界都在乱转，猛地打开上一篇日常，居然都是一个月之前了，说好的周更，真是惭愧，这一个月，感觉每天都在马不停蹄的奔波，但静下来仔细想想在忙什么却又说不出来。虽然忙的焦头烂额，但至少过得充实，也算是一种幸福吧。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>『辅导员』的『研究生』日常（六）</title>
    <link href="http://wangjibin.github.io/2016/04/15/%E3%80%8E%E8%BE%85%E5%AF%BC%E5%91%98%E3%80%8F%E7%9A%84%E3%80%8E%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E3%80%8F%E6%97%A5%E5%B8%B8%EF%BC%88%E5%85%AD%EF%BC%89/"/>
    <id>http://wangjibin.github.io/2016/04/15/『辅导员』的『研究生』日常（六）/</id>
    <published>2016-04-15T15:31:22.000Z</published>
    <updated>2016-05-22T14:46:44.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;本该上周更的，结果拖到了现在，尴尬（脸红…）校庆那天被各种刷屏，所以突然想写写我与北科的那些事儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2009年…&lt;br&gt;2016年…&lt;br&gt;真不敢相信，我在北科已经呆了快七年，我的大半个青春，都是北科陪我走过的。&lt;br&gt;七年足以彻底改变一个人。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;七年前的我，来到一个陌生的城市，周围的人都称她为首都。&lt;br&gt;虽然充满着憧憬的来到这里，但是却在大学的大浪潮中差点迷失了自己，各种不适应、各种怀旧，说实话，过了挺长时间才慢慢适应了大学的快节奏的生活。当然期间遭受过很多不幸与挫折，入学考试的失利、军训的甲流（很荣幸的中枪了，感谢强大的生命力让我有了抗体🙏）、一个人在外过中秋国庆等等。&lt;br&gt; 现在再去翻看QQ空间（当时主流还是QQ空间吧，不要去翻了，早就已经锁上了哈哈），情绪消极、充满哀伤、各种迷茫，简直是一个孤独症患者，真是年少无知哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 感谢北科包容了我的一切，让我慢慢适应了这个大环境，让我慢慢从自身的心理阴影走出来，走上了大学的正轨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 六年前的我，已经适应了大学这般快节奏的生活，学会了在大学了寻求除了学习之外的其他事务，加入了各种各样的社团组织，iBeiKe，学生会，团委，轮滑社等等，接触到了各种各样的人，学会了各种各样之前没有接触过的本领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大二这一年，90%的精力都给了iBeiKe，这个大学四年对我影响最深的组织，在这里学会了很多，成长了很多，也结交了一辈子的朋友。但是并没有对学习足够重视，也让自己在学习上栽了跟头（这也是之后提到没有保上研的根源吧）。同时也赶上了信息学院拆分，终结了贝壳第一大学院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时最幸福的就是傍晚下课后，宿舍几个一起跑去南门外的小吃一条街胡吃海喝（你们都没见过吧，早就拆了，变成了天工大厦），最爱的还是那家砂锅面，一荤两素，百吃不厌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 还有还有，当年是没有小学期的哟~而且下午两点上课，每天中午都可以美美睡上一觉，当然，这些都只能成为回忆了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢北科，让我成长了很多，也学到了很多，把我内心紧闭的大门，慢慢打开，把我从内向渐渐拉向外向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 五年前的我，都已经成为大学过半的大学长，虽然住的宿舍一直都是行政班，但是各种活动和上课都是以专业班为主，还记得很清楚，分专业前每个专业的老师都会讲一讲本专业的现状、发展之类的，当时每个专业的宣讲会都会去听听，唯独通信的没有去，结果却鬼使神差的选了通信，后来才发现居然是课程最最最最多的，看着同宿舍计算机专业的同学整天悠闲地玩玩游戏、编编程序，我却要苦逼从早到晚上课，好不容易中午有点空闲时间，也被惨无人道地安排上了实验课，整个大三，都是在上课、实验、考试中度过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 大三的我，渐渐退出了学生工作的行列，有的只是作为元老到处蹭个饭。但是庆幸的是赶上了贝壳的六十岁生日，有幸入选为校庆志愿者，而且还是舞台剧务志愿者，近距离目睹了一个个表演明星，而且还珍藏了张梓琳学姐的签名哟~还记得错过了高中的百年校庆，赶上了大学的校庆也是蛮赞的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 感谢北科让我学到了一些专业的知识，也让我弥补上没有经历过校庆的遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四年前的我，都已变成了即将滚蛋的大四狗。一心想要保研的我收到了重创，因为保研计算基数之前没了解清楚，导致自己一下懵逼了，本来打算考研，却没想到意外地踏上了工作保研这条路，这也是“基导”生涯的开始，边做毕业，边学习如何由学生向辅导员转变。有时在想，如果当时不是选了这条路，现在会是在哪里，也不会遇到你们这群，路的选择，也许只在一念之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业季真正开始，也许就是从毕设答辩结束后的那一刻。还记得跳蚤市场前一夜，疯狂的带着废弃的横幅到篮球场占地方，为的是第二天有个好摊位，其实，每本书、每个物品，都是一种回忆，夜并不是真的为了卖东西赚钱，就是想和哥们儿姐们儿待在一起，毕竟毕业后就各奔东西；还记得毕业典礼前两周，每天都泡在酒里，喝了吐吐了喝，天天如此，别离真的挺痛苦；最残忍的是毕业典礼后，目送一个个离开，而自己必须要在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 感谢北科，让我经历了一个这辈子都忘不掉的毕业季，也感谢北科，让我继续留在了这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年前的我，正式成为了一名辅导员，迎接来自己的亲学生的那一刻，内心说不出的激动，虽然那段时间忙的废寝忘食，但那种满足感和成就感是其他无法比拟的。我比我的学生只大了四岁。四年，在人生的长河里也许算不了什么，但却是大学一个完整的轮回，可以让一个人由青涩变成熟，进入到成长的另一个阶段里。虽然经常被学生气到不行，但还是希望每个人都能有很好的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 如今，身为辅导员的我又变成了一名学生，每天的每一个时刻，我都扮演者乍一看互相矛盾，仔细一想却又不冲突的两种角色。每天都在这两种角色间切换。上一秒可能因为自己课程、科研进展缓慢而被训斥一顿，下一秒可能自己也以同样的方式狠批犯错误的学生……不断地切换过程中，这两种角色，渐渐融为了一体。从学生的角度，理解他们的想法，体会到对我畏惧、信任亦或是试图亲近的态度；也从老师的角度，理解那种恨铁不成钢的感觉，当一个老师还愿意批评你的时候，说明他对你还是有所期待的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 老师与学生之间的关系，有时候还是很微妙的，内心有两个自己，每时每刻都在进行着这种微妙的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 从小到大，在我的人生里有过许许多多的意外地选择，中考，意外地压线进入了市一中实验班；文理分科，意外地从实验班掉落进普通班，一学期后又意外地回到了实验班；高考报志愿，报考了军校的提前批，体检，视力没过，意外地来到了北科大；而大四毕业，又意外地选择了辅导员这条路。无法评价这一次次的意外是好还是坏，但确信的是，我们不善于去做那些能都改变人生的决定，但可能是听从了内心的感受吧，因为有些事不去做，一辈子都不会做了，比如说我并不想错过作为一名大学辅导员的喜怒哀乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从本科到硕士，经历了小学期从无到有，经历了南门小吃街和西门服装市场的拆迁，经历了天工大厦的拔地而起，经历了西门的石头从门外搬到门内，经历了经历了入学和毕业不是同一个校长，经历了信息学院的拆分，经历了北科的六十周年校庆，经历了六斋门前报刊亭的消失，经历了中国邮政的消失，经历了……太多太多物是人非，到如今正好七年，曾经的兴奋、美好、所有希望都寄托在大学身上，也曾经沮丧无助，看清各种不如意。忽然发现，这如同一场婚姻，不知不觉，已经到了第七个年头，正如“七年之痒”一样，有时候会感到平淡、无聊、乏味。但却放不下自己带的7个班的学生，把他们从大一送到毕业的愿望一直在召唤我，这也是我毕业后最大的心灵寄托。同时也为自己还是一名在校生而感到满足，各种步入社会的同学都感慨：还是学生时代好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我与北科的“七年之痒”，也许是一种表面上的不如意、不顺心，但却又离不开、舍不得的状态吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和北科，已经成为了真正的老夫老妻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文章写的有点感性和杂乱，这些年，谢谢有你！&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;本该上周更的，结果拖到了现在，尴尬（脸红…）校庆那天被各种刷屏，所以突然想写写我与北科的那些事儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2009年…&lt;br&gt;2016年…&lt;br&gt;真不敢相信，我在北科已经呆了快七年，我的大半个青春，都是北科陪我走过的。&lt;br&gt;七年足以彻底改变一个人。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>青藏骑行回忆录  |『辅导员』日常（五）</title>
    <link href="http://wangjibin.github.io/2016/04/10/%E9%9D%92%E8%97%8F%E9%AA%91%E8%A1%8C%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95%20%20%7C%E3%80%8E%E8%BE%85%E5%AF%BC%E5%91%98%E3%80%8F%E6%97%A5%E5%B8%B8%EF%BC%88%E4%BA%94%EF%BC%89/"/>
    <id>http://wangjibin.github.io/2016/04/10/青藏骑行回忆录  |『辅导员』日常（五）/</id>
    <published>2016-04-09T17:49:47.000Z</published>
    <updated>2016-04-09T18:19:39.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;这个周的事情真是太多了，感觉每天从一大早睁开眼睛到半夜合上眼睛，整个人都是处在忙碌不堪的状态无法自拔，总结为一个字：累。&lt;br&gt;这次的更新不想像往常一样单纯的总结本周的事情，而是想写写很久之前的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『引言』&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一段时间看了一个纪录片——《搭车去柏林》，讲述的是2009年夏天美籍华裔谷岳、纪录片导演刘畅二人在，历经三月的时间，从北京到柏林，一路上只依靠陌生人的帮助，共搭车88次，经过1万6千多公里、13个国家，穿越中国、中亚和欧洲，直到柏林，搭车之行完美落幕。为的是看望谷岳在柏林的女友。&lt;br&gt;乍一看，字里行间的似乎是对这次搭车行的流水账式记录，偶尔详细，偶尔简略，偶尔日爹操娘，偶尔感天谢地，而这却是对旅行的真实写&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中整个纪录片里印象最深的一句话是“当你想做一件事的时候，全世界都会帮你”，说的真的很深入人心。        &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 看到这个纪录片时，突然就想起了2014年夏天，从青海格尔木到西藏拉萨的骑行经历，当时并没有录制纪录片的意识，也没留下什么记录，感觉挺可惜的，现在就特别想写点东西来记录一下不到20天的经历。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『前期准备』&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从听闻同行的小伙伴到最后下决心，还是纠结了好久的，因为毕竟是高原，最担心的肯定是安全问题，最后还是在怂恿之下，买了北京-格尔木的火车票。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/201604101.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;之后就是各种攻略准备和物资准备，查询各种论坛、咨询各种QQ群，从买骑行的车到各种骑行装备，也是花费了一笔不小的资金，但是想想未来微刺激的二十多天骑行生活，也都不算啥了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时进行的是体能训练，骑行还是很费体力的，所以体能要跟上，但是进藏前几周是要停止锻炼的，所以功课要提前很久做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进高原的前一周，开始服用红景天，为了增加红细胞的携氧能力，减弱高原反应，这个效果并不明显，感觉完全是心理作用哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出发前一天，整装待发，当时朋友圈是这样写的：“趁着年轻去体验一下疯狂的事，经历一下心跳的时刻，发现不一样的自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『格尔木-拉萨 旅途纪实』&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014.8.2-8.3 抵达第一站&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆犹新的是那28小时的硬座，人生中第一次坐那么长时间的火车，还是硬座，不过我做到了。没有想象中的那么可怕，一路上的景色简直不能用美来形容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/201604102.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得很清楚，是半夜抵达了格尔木，3000左右的海拔，比预期的好，并没有出现高原反应，出站后三人战战兢兢地上了一辆火车站门口的出租车，来到事先预定的青旅，放下行李，趁着天还没亮就匆匆睡了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来的十几天，充满着期待与挑战，伴随着一颗热血的年轻的心，向格尔木道了一声晚安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014.8.4 格尔木休整&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这天是开始骑行前的最后休整，当然我们先去取了提前托运过来的自行车，在店里调整了一下。入住的青旅里有很多进藏进疆的驴友，他们有搭车的、骑行的、徒步的，每个驴友都是那么热情，坐在一起听他们讲述自己的旅途故事，其中最令人惊讶的是一个高三的孩子，他只有17岁，却独自一人几乎游遍了大江南北，言谈举止要成熟很多；另一个驴友带着一个不到一岁的狗狗（名叫“雪糕”）走过N个地方。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/201604103.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午，Alabala（青旅名字）店里的义工（很多青旅都会在假期招募学生来做义工）买菜带着大家一起拼饭，虽然都不怎么会做，但都忙活的热火朝天，吃的都很香。&lt;br&gt;想想第二天就要开始真正的入藏骑行了，还有点小激动，虽然路上可能没什么信号、饭菜肯定没这么可口、住宿环境也会差很多，但是一想到路上迷人的风景，还是很憧憬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014.8.5  正式骑行第一天&lt;br&gt;早上告别了格尔木，刚上路就遇到了风雨天气，经过调整渐渐适应，路遇一家酥油茶馆，是一位藏族大姐开的，叫扎西茶馆，酥油茶超级赞！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/201604104.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;这一天的路程，有超级恶心的大上坡，有速度可以飙升到40+的大下坡，还有令人头疼的大逆风。第一天没经验，水带的不够，求助于各种同胞，货车司机送的矿泉水、一家几口送的不冻泉的泉水、出来游玩的朋友送的饮料，还热情跟我们合影，这给苦逼的旅途增加了很多温暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过10个小时近100公里的长途跋涉，终于到达了纳赤台，听老板说，从格尔木到这里，海拔提升了700米，有轻微的高反，赶紧吃了药就睡了，感觉这是生命里最累的一天了。据说第二天要攀升1300米，挺可怕，fighting！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014.8.6  骑行第二天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这天本打算从纳什台直奔不冻泉，但由于30公里的爬坡，海拔提升较快，加剧了高原反应，主要是我比较严重，所以拖了后腿，我们不得不在西大滩（海拔4059米）休整一晚，吃过药休息后感觉好多了，由于附近在军事演习，所以不允许开灶，只能凑合吃带来的干粮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一天的遭遇太复杂了，但也很感人：东大滩的军事演习的解放军叔叔送水送药（吃了很管用）；路遇老舒（都称其为大叔）、李坏、阿甘，他们帮忙换胎（第二天就爆胎，这人品也是没sei了），特别是阿甘（草帽哥）各种帮忙修车！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/201604106.pic_hd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;趁休整期间去看玉珠峰冰川，结果却被冰山融水挡住了去路，但夕阳下的冰山真心美~风吹过的 路依然远 一群不平凡的人挑战着不平凡的路~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014.8.7 艰难的一天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上从西大滩出发就开始下雨，全副武装，像是防化部队，最可气的是前胎又爆了，连续两天，前后胎接连爆掉，这人品真是差到﹣∞！幸好大叔和凯哥帮忙换了胎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这天最值得骄傲的是，整个盘山路一口气登顶，变速1X1档，那节奏找回了健身房动感单车的感觉，看来平常没有白练！昆仑山口，海拔4768米，再加上风雨交加，冻得直哆嗦，遇到了几个自驾游的叔叔，送我们携氧片+葡萄糖，饥寒交迫根本无心拍几张山顶美景。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/201604107.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;山顶下来的20公里大下坡超级爽，直奔不冻泉，在这里终于吃到了这几天的第一顿热饭，由于高反，仨人直接入住扎西宾馆了，其他人赶到下一个保护站休息了。听说五道梁-沱沱河在大面积修路，再加上高反较严重，所以打算搭车至沱沱河。经历了这几天，发现此次旅游挑战还是蛮大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014.8.8 神经紧张的一天 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从在不冻泉告别了同行的5人，下次再见不知会是何时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​早上，宾馆老板扎西就帮我们找了车，搭车前行，路过了索站、五道梁、风火山(海拔5010)、沱沱河(长江之源)，中间的路确实很难走，在司机的建议下我们打算直接到当雄，过了唐古拉山口(海拔5231)和天下第一道班，现在回想起来，没有骑一骑唐古拉山口还是有点小遗憾的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/201604108.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt; ​路过安多时，果然像攻略里说的，一群恶狗在等着。到达那曲已经半夜，伴随着高原反应坐了一天的车，实在不想继续，只能在此休息，东西搬好立马睡了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​一路上跟司机聊天甚至出现了一些小争执，了解到，原来每个人都有自己的故事和难处，都为自己的生计和目标所奋斗，每个人都是一本书，不去品读永远不会清楚TA的内涵。一天的车跑过了几百公里，没有亲自骑过来有点小遗憾，但是该体验过的都已经体验到了(才三天就黑了有木有→_→)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是内心最深切的想法就是，此行之后，回去一定好好活着！ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014.8.9-8.10 高反休整&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​在那曲迷迷糊糊睡了一整天，脑袋涨涨的疼，在一家川菜馆吃了出发以来第一顿正经的饭，草原上为赛马节搭的帐篷在蓝天的衬托下美极了，可惜第二天又睡过了没有看成赛马节开幕式，好遗憾。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/201604109.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;​睡醒后直接搭车(这次的司机是藏民，比前天那个好多了)来到拉萨西郊(一路上的景色简直无法形容)，这座不夜城好热情，刚到就下雨欢迎，骑了十公里左右来到住处——蜗牛客栈，条件是一周以来最好的了，凯哥下的面条好香(虽然是第二次下厨  )。路过布达拉宫，随手拍了一张夜景。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/2016041010.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;​来到拉萨，高反已完全消失，接下来的几天，骑车逛逛纳木错、羊八井、整个拉萨。虽然这一路搭车有点多，并没有真正意义上的完全骑下来，但遭的罪已经够多了哈哈，正如客栈老板所说，不管用什么方式，能逛一遍看看不一样的风景，就值得了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『拉萨周边游记』&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2014.8.11-8.12 市内闲逛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入住的青旅——蜗牛客栈，条件还是很赞的，在此打个广告，有去旅游的可以入住哈哈。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/2016041011.pic_hd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;这两天一直骑车在拉萨市里转悠，布宫前的那条街骑过了N遍，但每次都看不烦，唯一遗憾的是布宫票好难排队，黄牛手中票好贵，比北京故宫难多了，所以放弃了。吃了一次尼泊尔晚餐，居然没吃饱晚上又加餐。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/2016041012.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;    ​    ​    ​    ​在那东方高高的山尖&lt;br&gt;    ​    ​    ​    ​每当升起那明月皎颜&lt;br&gt;    ​    ​    ​    ​玛吉阿米醉人的笑脸&lt;br&gt;    ​    ​    ​    ​会冉冉浮现在我心田&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​逛了八角街，参观了大昭寺，朝拜的人虔诚得感人，吃了一顿串串香，晚上客栈老板蜗牛下厨，居然没忍住又吃了一顿夜宵，厨艺不是一般的赞！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014.8.13 纳木错一日游&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上起那么早，只为了赶车去纳木错，大早上就下雨有木有！路过念青唐古拉，简直要被冻死！五个多小时的车终于到达圣湖，但是天公不作美，一直阴天，景色大不如晴天！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/2016041014.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;​牦牛拍照5-30元不等，趁机偷偷拍了一张，这里到处可见尼玛堆、经幡、哈达。。。转了一个多小时就赶车离开，又是五个多小时才回到拉萨，一个大妈非要挤在最后，四个人坐三个人的座，那感受简直了。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​晚餐又是特别丰盛，不知是着凉还是吃坏东西了，半夜上吐下泻，难受的要死，赶紧吃药睡了。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​总之这是特别坑的一天，人品巨差的一天。。。   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014.8.14-8.15 瞎逛的两天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​逛了逛西藏博物馆，完成了持续好几天的明信片，在邮局盖章盖到手抽筋有木有。（居然寄出了五六十张明信片，已经对写明信片有阴影了！）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/2016041016.pic_hd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;​去扎基寺拜了一下酒鬼佛，据说很灵验的，当天去的正好是拜健康的，香火特别旺盛。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/2016041017.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;​晚饭吃的重庆特产抄手（这是第一次吃抄手，也是跟老板聊了好多关于抄手的知识，后来在16斋再听说抄手就不足为奇了），逛了逛八廓商场，感觉之前被坑了好多，每次逛都会涨姿势，夜宵吃了德克士，很好奇拉萨为啥木有肯德基和麦当劳，而且不收硬币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014.8.16 离别倒计时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ​时间过得还真是挺快的，离别的倒数第二天，午饭在小贝壳吃的，桌凳跟贝壳宿舍的很像有木有。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/2016041018.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;​骑车奔赴哲蚌寺，依山而建，简直美翻，宏伟壮观的景象和一览众山小的感觉真的很赞，还碰上了辩经，很精彩很耐看，就是听不懂额。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上回到客栈，又吃到了客栈老板蜗牛的美味，这厨艺，好吃到爆！住在青旅的感觉真好，每天可以认识形形色色来来往往的朋友，突然感觉自己已经不知不觉喜欢上了拉萨这座惬意的城市，我爱拉萨！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『离别拉萨  返抵北京』&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2014.8.17-8.18 离别的时刻&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​第一天去拉萨火车站取票，那场面很震撼，武警站岗，警犬时刻准备着，安检一层又一层，果然很安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/2016041019.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt; ​下午跟骑行路上认识的俩哥们瞎逛了逛，第三次去八廓商场了，都快成行家了。。。吃了顿告别晚饭，素菜馆超赞，不光看起来跟肉菜差不多，味道也很赞，离别倒计时13个小时～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​第二天，T28开动了，两个周的青藏行就要结束了。很庆幸一路上遇到的各种朋友，快乐的时光总是短暂的，朋友们后会有期。拉萨站的安检真的好严，瑞士军刀不让带，氧气(格尔木买的想留做纪念)不让带，还有各种武警查票。拉萨，再见，我还会再回来的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014.8.20  返回北京&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京，我回来了。&lt;br&gt;​漂泊的这半个月，发生了好多奇葩事情，经历了好多生命挑战，同时也成长了好多。T27北京—格尔木的28小时硬座，格尔木—拉萨的丰富多彩苦逼的生死骑行经历，T28拉萨—太原的38小时硬座、太原—北京的6小时人挤人的站票。这些都挺过来了，以后啥都不是事儿。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/2016041023.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/2016041020.pic_hd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;​一路上也有许多次的相识、离别，经历过毕业季，那种滋味儿我懂，只能说后会有期，也许再也不相见。遗憾的是没有见到拉萨工作的老同学！(还有就是没怎么晒黑)。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​此次青藏行的最大感悟：活着真好，珍惜当下，好好生活！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​    ​    ————————————————————————&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​​生命是一次奇遇，一辈子本来就是一次旅行，打从呱呱坠地，就注定人世间走一遭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​凯鲁亚克说：“我还年轻，我渴望上路。带着最初的激情，追寻着最初的梦想，感受着最初的体验，我们上路吧。”这话蛊惑了太多人，事实是，凯鲁亚克们写诗、吸毒、滥交、扯淡，出去溜达了一圈后各回各家各找各妈，如此“在路上”不效仿也罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ​最关键是，无论作何选择，我们一直在路上行走、思考，永远保持自我更新的能力。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这个周的事情真是太多了，感觉每天从一大早睁开眼睛到半夜合上眼睛，整个人都是处在忙碌不堪的状态无法自拔，总结为一个字：累。&lt;br&gt;这次的更新不想像往常一样单纯的总结本周的事情，而是想写写很久之前的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『引言』&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一段时间看了一个纪录片——《搭车去柏林》，讲述的是2009年夏天美籍华裔谷岳、纪录片导演刘畅二人在，历经三月的时间，从北京到柏林，一路上只依靠陌生人的帮助，共搭车88次，经过1万6千多公里、13个国家，穿越中国、中亚和欧洲，直到柏林，搭车之行完美落幕。为的是看望谷岳在柏林的女友。&lt;br&gt;乍一看，字里行间的似乎是对这次搭车行的流水账式记录，偶尔详细，偶尔简略，偶尔日爹操娘，偶尔感天谢地，而这却是对旅行的真实写&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中整个纪录片里印象最深的一句话是“当你想做一件事的时候，全世界都会帮你”，说的真的很深入人心。        &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 看到这个纪录片时，突然就想起了2014年夏天，从青海格尔木到西藏拉萨的骑行经历，当时并没有录制纪录片的意识，也没留下什么记录，感觉挺可惜的，现在就特别想写点东西来记录一下不到20天的经历。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>『辅导员』的『研究生』日常（四）</title>
    <link href="http://wangjibin.github.io/2016/04/04/%E3%80%8E%E8%BE%85%E5%AF%BC%E5%91%98%E3%80%8F%E7%9A%84%E3%80%8E%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E3%80%8F%E6%97%A5%E5%B8%B8%EF%BC%88%E5%9B%9B%EF%BC%89/"/>
    <id>http://wangjibin.github.io/2016/04/04/『辅导员』的『研究生』日常（四）/</id>
    <published>2016-04-04T15:42:43.000Z</published>
    <updated>2016-04-04T16:18:49.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;时间过得微快，一眨眼，三天小假期就这么没了，本打算好好玩玩、好好学习、好好休息，突然发现，貌似什么都没做好。&lt;br&gt;有很多事都计划的很好，最后却都有始无终，这是一种病，得改。正如克林顿在他的自传《我的生活中》所说，实现自己理想的方法就是设立近期目标、中期目标和远期目标。一步一步踏踏实实地走，关键在于坚持。   &lt;/p&gt;
&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;〖睡在141的兄弟〗&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;141，6斋-1层-41号房间，本科宿舍六人，毕业两年多，一直保持着联系。虽各奔东西，但情意长存。很是怀念本科四年相处的时光，从新生报到，到参加军训，再到形影不离的上课吃饭六人组，貌似每个新生宿舍都会是这样。&lt;br&gt;渐渐地，每个人都开始忙着自己的事情，并不像之前那么形影不离，但每到一个节日，我们总是起哄着一起庆祝，当然只是幌子，实质上只是为了吃吃饭喝喝酒哈哈。&lt;br&gt;还记得毕业季那会，整整两个多周的胡吃海喝，不知为了别离喝醉过多少次，流过多少泪，送走宿舍第一个哥们的那天，记忆犹新，那滋味儿，真不好受。当然，我是目送他们一个个离开的，当时真的感觉好凄惨、好绝望，世上最可怕的事之一就是离别了吧。&lt;br&gt;常联系，睡在141的兄弟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;〖难忘科学营〗&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2013年毕业，刚好赶上全国高中生的科学营活动，神不知鬼不觉的就被安排在了北科大分营，承担其中一点工作，那起早贪黑的一个周的生活很累，但是却很难忘。接触的都是一个个高一至高三的孩子，纯真可爱。从接站到参观校园、科技实验，几乎吃喝拉撒都在一起，每天最开心的就是忙完一天带他们到贝壳的西瓜摊啃西瓜，这也算是北科的一道夏季风景线吧。&lt;br&gt;还记得临走的前一天晚上，一堆人，一堆西瓜，一堆啤酒，操场上，星空下，听他们畅谈着理想和未来，还记得他们一个个都信誓旦旦地说好好学习考来北科大，那是何等的欣慰。同一个班的一个小男生居然偷偷就和一个小女生好了，也许恋爱还有点早，但却纯真。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/201604042.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;虽然都已过去3年，但仍能想起我，科学营的经历，真好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;〖清明好时节，踏春正当时〗&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;春天，万物复苏，满世界都是绿油油的一片，这与夏天郁郁葱葱的那种绿并不同，这充满着勃勃生机，憋了一冬天的生命都要冒出来了。&lt;br&gt;朋友圈里到处都是春天的气息，足不出户就可以享受全国各地春天的景色，大家都喜欢把看到的美景美物美人分享给朋友，换来一个个大写的赞👍和各种羡慕嫉妒恨的评论。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/201604043.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;喜欢到处乱窜的我怎么可能宅在宿舍，趁着大好春光，骑上宝车，一路向北，来到了上庄水库吃烧烤，大学那会组织班级同学去过一次，地方还是那个地方，人挨着人，挤在烟雾缭绕里，跟自己的小伙伴，吃着不是没熟就是烤糊的“肉”哈哈。半年多没碰的车终于又骑了出去，虽然是短途，但甚是开心。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/201604041.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;​&lt;br&gt;世界这么大，真的该出去走走，毕竟读万卷书，行万里路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;〖奉献，在繁忙琐碎的工作里〗&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;工作，依旧是琐碎繁忙着，每天在宿舍、食堂、办公室、实验室等N点一线之间徘徊，无暇停下脚步去欣赏一下美丽的玉兰。&lt;br&gt;参加双选会、发布招聘需求等等，只是为了学生毕业能够找到一份好的工作，因为我们的梦想，就是为了实现学生的梦想。担任计算机设计大赛校内赛评委，并不是水平有多高，只是积攒了一点经验而已，学生们都好有才，作品质量也不低，很多又会给人眼前一亮，想想当年参赛的自己，真是有些自愧不如的。&lt;br&gt;工作随繁杂，但绝对不能“瞎忙”，学会调整好心态、提高效率，从“瞎忙”中走出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;〖实验室：高压预警〗&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;​研究生，最大的压力就是科研了吧，这点我深有体会，由于上课、开会、工作等各种原因，导致我不能像其他实验室的同窗一样可以有大把的时间泡实验室，所以我只能用有限的时间去填补科研方面无限大的漏洞，每次坐在实验室里，都会质问自己，科研能力到底是什么，冥冥之中都会有种压力感，不知从何而来。这与工作上的压力又不相同，所以， ​研究生，需要培养坚韧的心理素质，这是应对学业、科研方面压力的另一种素质。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/201604046.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;​假期前，又有了一次与外国友人对话的机会，总结了一下，用英语对话张不开嘴的原因：词汇量不够、对单词的熟悉程度不足、缺乏练习。Practice more to improve spoken English.&lt;br&gt;学会适当地调整自己的情绪，要知道，能击倒你的人，只有你自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写着写着，突然想起了一个看过的小短片——《我今年，二十七八岁》，虽然生活的艰辛、无奈和压力如潮水般涌来，虽然青春的轻狂、无惧和明亮正渐渐隐去，但悄然站在“奔三”的门槛上的中国“80/90后”，正在勇敢“而立”，正在为梦想继续奋斗。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;时间过得微快，一眨眼，三天小假期就这么没了，本打算好好玩玩、好好学习、好好休息，突然发现，貌似什么都没做好。&lt;br&gt;有很多事都计划的很好，最后却都有始无终，这是一种病，得改。正如克林顿在他的自传《我的生活中》所说，实现自己理想的方法就是设立近期目标、中期目标和远期目标。一步一步踏踏实实地走，关键在于坚持。   &lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>『辅导员』的『研究生』日常（三）</title>
    <link href="http://wangjibin.github.io/2016/03/27/%E3%80%8E%E8%BE%85%E5%AF%BC%E5%91%98%E3%80%8F%E7%9A%84%E3%80%8E%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E3%80%8F%E6%97%A5%E5%B8%B8%EF%BC%88%E4%B8%89%EF%BC%89/"/>
    <id>http://wangjibin.github.io/2016/03/27/『辅导员』的『研究生』日常（三）/</id>
    <published>2016-03-26T16:25:40.000Z</published>
    <updated>2016-03-27T02:10:42.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;托着混混沌沌的脑袋，坐在电脑前，开始了我的承诺——每周末简单总结一下过去的一周。&lt;br&gt;   说实话，并不想去回忆过去的这个周，因为宝宝心里苦啊……几乎每天早早起来，晚上很晚才回宿舍，每天几个小时的睡眠，头痛欲裂，真的苦不堪言，但咬咬牙，熬过来了，那些打不死你的 都终将让你更坚强！&lt;br&gt;    &lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;◤英语很重要，英语很重要，英语很重要！◢&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;重要的事情说三遍~&lt;br&gt;当面临着实验室外国友人，要给他讲解一个软件如何使用时，才知道自己的口语有多渣，词汇量有多小，想表达的意思并不知道如何用英语讲出来，那场面，简直是尴尬癌晚期……虽然去过美国，但都是同学带着，都有同学在旁边当翻译，自己并没有多少锻炼的机会，提升口语，没有什么捷径，就是要多练，找到感觉可能就好了~&lt;br&gt;又想起了Seattle-San Jose的飞机上遇到的那个美国大妈，特别耐心的纠正我的英语发音，告诉我如何去用英语表达，讲真，还真有点小思念那个热心的大妈，最近又在Facebook（最近居然又可以不翻墙上咯！）上看到了她的动态，退休后一直在到处旅游，生活还是蛮惬意的~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;◤唯一快乐的一天◢&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;本周唯一笑过的一天可能就是周四了，因为是我的生日，收到许许多多祝福，第一次收到了几百个赞，这些祝福足以填充一个个负能量的坑，但是，由于各种繁琐的事务，并没有时间去庆祝，作为第一批老去的90后，面对生日，并没有以前那么期待，取而代之的是一丝丝蛋蛋的忧桑。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/20160326-2.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;◤get一个新技能◢&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;比较大的一个收获是接触了iA Writer，学了点markdown，学会了最简单地如何去编辑一篇小文章，并通过github同步到blog上，感谢程主席用一节数学课的时间（又木有好好听课，惭愧……）远程教会我这么潮流的写东西的方法哈哈，但使用起来并没有很熟练，很多强大的潜在功能亟待开发。&lt;br&gt;世界真的很奇妙，人的思维和创意真的是无边无际的，科技的力量可以改变世界，更好的服务我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;◤别忘了，最亲的人正在慢慢老去◢&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;记得很清楚，周三是几近崩溃的一天，真的是心力交瘁，每当特别无助的时候，最想的是，家，还有家里的父母。他们每次视频通话都会迫切的关心儿子，最近忙不忙，事情多不多，工作累不累，科研苦不苦，秉承着报喜不报忧的优良传统，总是回答，不太忙，工作不累，学习也还好，不用担心。每当负能量爆棚，总想给老妈打个电话，但是每次都不忍心，自己消化，最多睡睡觉跑跑步听听歌，可告诉父母，他们也许会牵挂几天，也许会几夜睡不好觉，这也许就是父母无可替代的爱吧。&lt;br&gt;无论多忙，无论跑得多快，别忘了回头看看慢慢老去的他们。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;人生不如意的时候，是上帝给的长假，这个时候就应该好好享受假期。当突然有一天假期结束，时来运转，人生才真正开始了。所以，&lt;strong&gt;如果你觉得现在走的辛苦，那就证明你在走上坡路。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/20160326-1.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;     世界如果被残酷攻击&lt;br&gt;     只要给我一个电话亭&lt;br&gt;     把内裤当外衣&lt;br&gt;     如果你能够开心&lt;br&gt;     展开披风&lt;br&gt;     带你飞行&lt;br&gt;     日日夜夜贴身&lt;br&gt;     保护你&lt;br&gt;     最凶狠的怪兽&lt;br&gt;     也不能与我为敌&lt;br&gt;     那为何害怕你的泪滴&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;托着混混沌沌的脑袋，坐在电脑前，开始了我的承诺——每周末简单总结一下过去的一周。&lt;br&gt;   说实话，并不想去回忆过去的这个周，因为宝宝心里苦啊……几乎每天早早起来，晚上很晚才回宿舍，每天几个小时的睡眠，头痛欲裂，真的苦不堪言，但咬咬牙，熬过来了，那些打不死你的 都终将让你更坚强！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>『辅导员』的『研究生』日常（二）</title>
    <link href="http://wangjibin.github.io/2016/03/26/%E3%80%8E%E8%BE%85%E5%AF%BC%E5%91%98%E3%80%8F%E7%9A%84%E3%80%8E%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E3%80%8F%E6%97%A5%E5%B8%B8%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/"/>
    <id>http://wangjibin.github.io/2016/03/26/『辅导员』的『研究生』日常（二）/</id>
    <published>2016-03-26T12:42:40.000Z</published>
    <updated>2016-03-27T02:10:25.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;   时间过得好快，距离上一次码字已经有十天的时间了，并不是懒，而是这十天，真的好忙，可静下来想想，又想不出在忙啥，这也许就是辅导员的日常吧，各种琐碎的小事拼装在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时此刻，做了一个艰难的决定——以后每周趁着周末更新一下，总结一下一个周发生的事，N年过后，再回头翻翻，肯定是一笔很丰厚的财富，攒多了万一出个书啥的（想得有点多哈哈）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言归正传，下面就带你翻翻记忆里过去的这十天：&lt;br&gt;  &lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;『做了一点有意义的事』&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;党支部的群里一次偶然的聊天，谈及到了3.12植树节，于是就临时决定组织党支部成员植树节为祖国的绿化做点贡献，只可惜自己当天有事没去成，至今都没达成植树节种棵树这样一个从小到大的小小梦想。不过看党支部的孩子们联合绿盾一起在这天做了点有意义的事还是很欣慰的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/4.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;刚刚过去的几天，党支部的孩子们还组织完成了「保研经验交流会」，邀请了几位大四成功保研的同学介绍一下保研夏令营、面试等方面的经验，他们作为学长学姐的热心与责任心深深打动着我，白天在研究所或实验室忙碌一天，晚上好不容易下班回来还要给学弟学妹分享，有的甚至连饭都没吃。无论多少付出，只愿能在保研路上为你们开启一盏指路的灯。接下来还有考研、工作、出国等分享，毕业去向的选择，你不会寂寞。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『经历了毕业倒计时100天』&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;12级刚入学的情形还历历在目，转眼间，他们，也要毕业了，真的想问问，时间都去哪儿了。想想还有一年零100天，自己的学生也要毕业，就有一丝恐惧。2013年6月，自己的毕业季，伤感、离别，当时就不敢想象自己带的学生毕业时是一种怎样的伤。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/6.jpg&quot; alt=&quot;2015年1月，2015届研究生毕业典礼&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/7_Fotor.jpg&quot; alt=&quot;2015年6月，2015届本科生毕业典礼&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/8_Fotor.jpg&quot; alt=&quot;2016年1月，2016届研究生毕业典礼&quot;&gt;&lt;br&gt;有学生问过我，问什么每次毕业典礼都要去现场，我笑笑，去看看热闹，其实，我是想让自己习惯毕业典礼，习惯毕业季，不要等到你们毕业时太伤感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『新的任务，新的挑战』&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;某天，突然就接手了毕业生就业工作，这么重的任务担在肩上，真是寝食难安，原来，自己对这方面的工作是这么小白，各种补漏洞，各种咨询，但仍有很多不懂的地方，只能边实践边学习，这种感觉，有点小成就感却远远不如压力来得快。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/9.pic.jpg&quot; alt=&quot;实现学生的梦想，也是我们的梦想！&quot;&gt;&lt;br&gt;好在上周成功举办了关于毕业生就业的座谈会，虽然到场的人数不多，但有大boss撑场，也算很成功了，下周还有一场，fighting！目标只有一个，让毕业生都能顺利找到工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『春暖花开，需要动起来』&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;忙里偷闲，很庆幸这个周末没什么大事，工作日早起的惯性延续到了周末，早早就自然醒，到奥森寻寻春天，好多红色、黄色、绿色都已萌芽，充满了初春的气息。印象深刻的是一个小团队，父母带着自己的孩子，每人带着一个夹垃圾的工具+塑料袋，在公园散步的同时清理人们丢弃在地上的垃圾，必须大大滴点赞！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/10.pic.jpg&quot; alt=&quot;随手清理垃圾的志愿者们&quot;&gt;&lt;br&gt;  天气还是有点轻度污染的，很是想念阳光明媚的日子，雾蒙蒙的天空的颜色是春天唯一的缺憾。&lt;br&gt;最近不知是过于繁忙还是休息不好，整个身体发出亚健康的警报，吓得宝宝赶紧启动夜跑计划，早已抛下数月的夜跑，捡起来还真是有点难度，慢跑了4KM，也算是恢复性训练吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/11_Fotor.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;『生活中的我偶尔也有一丝文艺的』&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1/2的自己是个普通青年，1/4的自己可以说是个第三类青年（逗逗比，给大家送去欢乐哈哈），但仍有1/4的血液是文艺的（虽然可能是伪的=。=）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/12_Fotor.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;空有一颗热爱音乐的心，却没有半个音乐细胞！头疼啊！学了好久的吉他仍没有什么进展！师父说没见过这么笨的学生了，第一次被人说笨，好尴尬的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/13.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;比较喜欢收集明信片，虽然薄薄的一张卡片却承载着无限的真心祝福~来自全国乃至全球各地的明信片摆满了办公桌，如果出门旅游，别忘了寄来一个哟~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/14_Fotor.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;当然，还比较喜欢各种绿植，忙得不可开交的时候看看手边的小植物，会感到宽慰许多，&lt;br&gt;&lt;strong&gt;『对不起，我的科研』&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;过于繁忙，总是会顾不上一些，最近一个多周，在科研方面的时间真的少之又少，就看了几篇文献，做了一点仿真，这点，我要对自己忏悔，毕竟是个学生，学习是自己必不可少的一部分，之后，再怎么忙，每天也都要拿出时间好好学习，把时间分配得再合理一些，不让自己有所遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稀稀拉拉啰嗦了这么多，突然发现，写点东西也是挺费时间的，要把思路屡清楚也挺难的，何况年纪大了，这么多天的事情都记不全了，但如果你读到这里了，还是很感谢滴，感谢你能耐心看完，感谢对我的关心（有点自恋=。=）。&lt;br&gt;✔小感悟：任务很多的时候，时间管理很重要；时间有限的时候，做事不可能面面俱到，这就对一些人一些事有多亏欠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尽力做最好的自己~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ps:为啥不能开通评论功能，伐开心偶尔也喜欢捏捏多肉肉肉的叶子哈哈。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;   时间过得好快，距离上一次码字已经有十天的时间了，并不是懒，而是这十天，真的好忙，可静下来想想，又想不出在忙啥，这也许就是辅导员的日常吧，各种琐碎的小事拼装在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时此刻，做了一个艰难的决定——以后每周趁着周末更新一下，总结一下一个周发生的事，N年过后，再回头翻翻，肯定是一笔很丰厚的财富，攒多了万一出个书啥的（想得有点多哈哈）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言归正传，下面就带你翻翻记忆里过去的这十天：&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>『辅导员』的『研究生』日常（一）</title>
    <link href="http://wangjibin.github.io/2016/03/26/%E3%80%8E%E8%BE%85%E5%AF%BC%E5%91%98%E3%80%8F%E7%9A%84%E3%80%8E%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E3%80%8F%E6%97%A5%E5%B8%B8%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/"/>
    <id>http://wangjibin.github.io/2016/03/26/『辅导员』的『研究生』日常（一）/</id>
    <published>2016-03-26T11:45:03.000Z</published>
    <updated>2016-03-27T02:10:01.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;2015年9月，研究生入学，我——2013级本科生辅导员，正式加入了2015级硕士的行列，成为普通的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多学生问过我，读研是一种怎样的体验，利用昨晚失眠的几个小时，我认真地思考了一下，打算翻一翻内心的想法分享给大家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从本科毕业，从一名学生到带200+学生的辅导员，是一次艰难的蜕变，由一名专职辅导员再到研究生新生，又是一次痛苦的成长，不累是假的，充实才是真的。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;面对满满的课表和满满的工作日历，真的有种想要分身的感觉，当时只是好怀念可以专心工作的前两年，好羡慕周围可以认真上课的普通同学，但是仔细想想，虽然多重身份、亚历山大，但这正是对自身的一种考验，对自己的人生何尝不是一种历练。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/1.pic.jpg&quot; alt=&quot;图片来源于微博&quot;&gt;&lt;br&gt; 现在的我，每天徘徊在N点一线间，学习工作生活有规律却不失乐趣：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『早睡早起让每天的我精力充沛』&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;开学第二周，坚持早起第二周，当早上坐在鸿博一层，肉饼+鸡蛋+粥  下肚，那种满足感爆棚，一天的忙碌生活从早餐开始！不妨你也来试试，晚上少玩一会手机，早点入睡，早上早点下床，不要赖床，好习惯的养成只需要21天！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『学渣的日常从实验室开始』&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/2.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;   讲真，最头痛的事就是研究生的科研了，特别是入门阶段，万事开头难，每天早上坐在实验室，安静地看着文献，写着公式，这对于一个学渣来讲真的很难，身为学渣，但存一颗学霸的心，每天给自己打气加油，学渣也有春天！所幸，遇到了一位仁慈的导师，治学严谨但不乏耐心，每次总是会耐心给学渣讲如何入门，如何搞好科研，学渣的我真是受益匪浅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『课程是万万不能翘滴』&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;虽然事务繁琐且多，但是仍然不能阻止一个学渣奔赴课堂的热情，特别是每节课都点名的重点课啊！经常会发现机电楼冲出一个奔向逸夫楼的影子，没错，那就是我——热爱上课不翘课的学渣！（虽然忙奖助贷的时候基本没上过课……）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/3.pic.jpg&quot; alt=&quot;图片来源于网络&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;『忙碌的工作不能抛在一边』&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 身为一个负责任的人（脸皮好厚），自己分内的工作自然是不能丢下的，除了上课、实验室日常外，每天都要留出时间处理好当天的工作、服务好亲学生们，这也是对自己的基本要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『运动是很不错的减压方式』&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;身兼数职，上课、科研、工作，一个人身上的担子太重，肩膀容易压垮，而运动，就可以帮助我释放出负能量，运动中放空自己，让自己累并快乐着，暂时遗忘各种负担各种压力，让整个身体动起来的羽毛球，奔放而有节奏感的动感单车，写到这，突然想起了封存已久的爱车，由于忙碌，已经半年没有动过了，落满了灰尘，轮胎也有点瘪，再怎么忙这学期也要捡起骑行，毕竟也是自己的最爱。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/f.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;   在这里很想提一下动感单车的教练，有两个印象很深，一个是机械的学生，很潮很疯狂，都称其为“疯子”哈哈，每次他的课各种冲刺，简直爽爆了；还有一个胖子，单车骑得很好，但不知为啥就是瘦不下来=。=&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『安利一下可爱的小黄车』&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xsb9j.com1.z0.glb.clouddn.com/5.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;这学期，校园里多了一道亮丽的风景线——ofo小黄车，并不是刻意广告，而是觉得真是一个便民的好项目，每天穿梭在校园里，偶尔往返于北科地大间，超级方便。&lt;br&gt; 真心希望政府能够支持，在北京市推广，北京雾霾日益严重，小黄车的推广可以大大降低尾气排放，而且真的很方便。但这是建立在默认大家素质都很高的基础上，由于并不属于个人，所以有的人并不爱护，经常出现损坏现象，更甚者居然把它占为己有，永远记住，方便他人的同时更是方便自己！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无论你脚下选择的是一条什么样的路，只要不歪，请坚持走下去！共勉~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ps:本来文笔不好的我却通过选择写这样的小文章来折磨自己，简直找虐啊……&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;2015年9月，研究生入学，我——2013级本科生辅导员，正式加入了2015级硕士的行列，成为普通的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多学生问过我，读研是一种怎样的体验，利用昨晚失眠的几个小时，我认真地思考了一下，打算翻一翻内心的想法分享给大家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从本科毕业，从一名学生到带200+学生的辅导员，是一次艰难的蜕变，由一名专职辅导员再到研究生新生，又是一次痛苦的成长，不累是假的，充实才是真的。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://wangjibin.github.io/2016/03/25/hello-world/"/>
    <id>http://wangjibin.github.io/2016/03/25/hello-world/</id>
    <published>2016-03-25T01:40:48.000Z</published>
    <updated>2016-03-25T01:40:48.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/troubleshooting.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;troubleshooting&lt;/a&gt; or you can ask me on &lt;a href=&quot;https://github.com/hexojs/hexo/issues&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;Quick-Start&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Quick-Start&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Quick Start&quot;&gt;&lt;/a&gt;Quick Start&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&quot;Create-a-new-post&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Create-a-new-post&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Create a new post&quot;&gt;&lt;/a&gt;Create a new post&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;highlight bash&quot;&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;gutter&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;$ hexo new &lt;span class=&quot;string&quot;&gt;&quot;My New Post&quot;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;More info: &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/writing.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Writing&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;Run-server&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Run-server&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Run server&quot;&gt;&lt;/a&gt;Run server&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;highlight bash&quot;&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;gutter&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;$ hexo server&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;More info: &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/server.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Server&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;Generate-static-files&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Generate-static-files&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Generate static files&quot;&gt;&lt;/a&gt;Generate static files&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;highlight bash&quot;&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;gutter&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;$ hexo generate&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;More info: &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/generating.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Generating&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;Deploy-to-remote-sites&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Deploy-to-remote-sites&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Deploy to remote sites&quot;&gt;&lt;/a&gt;Deploy to remote sites&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;highlight bash&quot;&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;gutter&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;$ hexo deploy&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;More info: &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/deployment.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Deployment&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
